<resources>
    <string name="app_name">XPlayer</string>

    <string name="large_text">认识他的时候，她只有二十岁。不谙世事，青涩矜持，生命恰如刚刚绽放的花。她身边不乏追求者，却都不入她眼，不知道为什么，遇到他，就觉得对了。

他其时穷困，志大才疏。自以为已经看过了外面的世界，此生一定能凭自己的双手建造天堂。虽然他有那么多的不尽人意的地方，可是他意气奋发的朝气，着实吸引她——在她的内心深处，对于未来的人生，不也有一个瑰丽的梦想吗？能与志同道合的人一起闯前程，是一件多么有意义的事啊！

于是，她义无反顾地走向他，选择与他在一起。

在两地分居的日子里，她忙着工作和学习，对他的思念，是她无穷的动力。除了做好工作外，她利用好每一天的时间，看书、准备考试，提升自己。每个周末通电话一次，那一天是最幸福的。从下午开始，就像进入了倒计时一样，她的心都在怦怦直跳。而打完电话，似乎一身轻松，开心得都要飘起来了。啊，那是多么美好的年龄啊！

业余考试并不顺利，她基础薄弱，需要投入大量的时间，而平时忙碌的工作，根本没有多少闲暇。后来，她就辞去工作，和他一起潜心复习去了。与更好的未来相比，糊口的工作并不那么重要，不是吗？二十三岁，是一个可以做梦的年龄，完全可以照自己的想法去任意挥洒光阴。何况，她是为了全心准备考试呢？

他们后来又一起辗转南方，一边工作一边读书。他说：你好好考试，我支持你。以后你是“正规军”，我就是“游击队”。她没有让他失望，终于到了一线城市继续深造。而他，继续他的工作。

时光流逝，他已经不再年少，职场上想往上走，已经越发艰难。这是不符合他的梦想的。他难道不也需要一个可以晋级的“敲门砖”吗？是，她说过，不会嫌弃他，可是，作为一个男人，他一直想着要用双手为家人建造天堂。

生活是现实的，光有梦想还不够，还需要有能力去兑现它。而我们，在做梦的年龄里，总以为自己有这个能力，可是，现实总会告诉你，作为一个普通人，要想拥有这种神力，还需要多次脱胎换骨的蜕变。

蜕变是痛苦的。要告别自己的过去，要突破自己的局限，内心深处总会涌出种种的不安、不满，它会让人焦燥、发狂、与自己和身边的人产生各种碰撞。如果再遇到大的冲击，谁能保证不出问题呢？

七年之痒如期而来。其实他们相识已经不止七年了，只是先前的两地相思与二人世界，都还太过单纯。只有当两个人一起要面对未来，挑起生活的重担时，矛盾才会激发。孩子出生、亲人离世、工作没有头绪，身边人的指责，最终让本已经潜流暗涌的海面掀起汹涌的波涛。

遇见他/她的时候，他们都曾以为，对方是自己今生的唯一。他们相信，世上像他们这样的感情是不多的。她曾问：你以后会打我吗？他道：疼还疼不够呢，哪里还舍得打？她幸福极了，以为自己的爱情将会格外不同。

她知道以后会吃苦，但她觉得，和他在一起，她什么都不怕，而且，她坚信，他们两个人的感情，绝不会变色。呵呵，那时，她是多么年轻啊！

他曾经是她的全部。她觉得自己已经与他成为一个整体了，不可分割。所以，当变故来临，她不得已试着将这个整体做切割的时候，心里鲜血淋淋。无数个日夜里，她头脑里盘桓着往日的甜蜜：等着给他打电话时的不安、接他电话和书信时的喜悦、和他一起打扑克玩耍时的幸福.....还有，他们一起置办的物品，虽然简陋，却承载着两个人共同的记忆，这一切，如何割舍得下？十几年的时光，凝聚了多少难忘的回忆，怎么能够忘记？

她曾经那样毫不动摇地爱着他。自从有了他，她几乎不再有自己的生活圈子，似乎全世界里，只有他这一个朋友。没错，这是彻彻底底的、全身心的爱，可是，这不也是一种沉重的负担吗？她紧紧地攀援住他，如菟丝花缠住一棵大豆，勒得他喘不过气来。闲暇的日子里，她希望他好好陪着她，可是，却忘记了鼓励他放手拼搏。

所有的变故，都必有其深层次的根源。当她端起那杯苦酒，她有过无尽的怨恨，可是，她也终于渐渐明白，自己，恰是这酿酒之人。那么，喝下吧。

数年以后，他看着一对可爱的儿女，慢慢体会到了久违的幸福。他，一直没有放弃努力，终于离自己的梦想更近。她，已经不再如当年事事依赖他，经过多次抗争，回归了家庭。他忙着工作，她忙着一家人的起居饮食，工作内容几乎没有交集。

她不再粘着他，家里有事自己搞定，或者付钱请人搞定，他只负责拿钱就好。因为，她理解了，他不是一个超人，她不能要求他既能挣钱又要顾家，既驰骋职场，又把她捧在手心，他只是一个普通人，一个月挣那些钱，需要他全力以赴。

他也看到了她的付出与改变——尽力教育好了孩子，业余也依然能够读书，未甘堕落。重要的是，她再也不限制他，也不再攀他，哪怕是下班回来晚了、周末要去加班，她不闻不问，把自己和孩子弄好，该睡睡，该玩玩。有时候，他看她和孩子们一起开心的样子，有欣慰，还有些嫉妒。

曾经的创伤，随着岁月，慢慢愈合。虽然，那里依然有伤痕，也很怕再去回味，但毕竟慢慢过去了。除夕晚上，他给孩子们发红包，又递了一个给她，说：这是奖励妈妈的。她笑着收下，这些年，这还是她第一次收到压岁钱呢，而看着他，忙碌了一年，却没有一点奖励，她竟然有些不忍。

有一次，他从千里之外归来，已经是半夜时分，把物品往外拿的时候，跟她说：这件是专门给你的。她忽然觉得暖暖的，而她曾经以为，这样的感觉再也不会回来了。她一直记得，当初之所以没有分开，只因他说，如果我有钱，一定给你和孩子买一套大房子。她知道，他们之间，依然有爱。而现在，那久违的爱，是在一点点回来吗？真的会回来吗？她记得她曾经不止一次地告诫过自己，今生，再不为他流泪。

她曾经将心封冻起来，因为她已经将他从心上切出去了。可是，她也知道，爱，会让冰雪融化呵。

是的，我们都曾经是追寻幸福的孩子，以为爱一个人，就是和对方不分彼此，在尽量多的时间厮守在一起。被现实生活碰得头破血流时，又用破坏的方式去摆脱束缚，这注定是一场对自己和他人的伤害。自己伤痕累累，又把对方撕得粉碎，然后，再流着血泪将自己重新拼起来，咬着牙，继续活下去。

这就是成长的代价吧？很多人，没有闯过这些考验，分开了；很多人，没有冲破自己的局限，堕落了；而他和她，在经历了那么多的悲欢之后，终于明白，真正的爱，就是让自己变得更强大，更勇敢，闯出一片天地，为对方撑起广阔的天空。
    </string>



</resources>
